{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_073000",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.museum.go.kr/site/main/relic/search/view?relicId=435",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "복희와 여와"
    },
    "text": "ボクヒとヨワ (복희와 여와)\\n\nこの絵は、トルファン地域の代表的な古墳遺跡であるアスタナ墓から発見されました。絵のモチーフは中国の天地創造神話に登場する福姫と女瓦です。絵の中央には、福姫と女瓦の2人の神が向かい合った姿勢で描かれています。左側が女神の女で、右側が男神のボクヒです。2人の神はそれぞれコンパスと曲尺を持っています。この象徴物は、中国の伝統的な宇宙観と関連しており、丸い空と四角い土地を表現しています。2人の神の下半身は、人の姿とは異なり、蛇の形にねじれています。絵の縁には小さな穴がありますが、これは絵を天井にかける際に釘を刺した痕跡です。絵を描いた布は、糸を何度も編んだ後に織られた麻で作られており、最近の麻よりも分厚い感じがあります。2つの幅を横につなげて長方形の画面を用意し、右上と左下にも続く部分があります。パタン川は元々青色でしたが、現在は縁を除いた大部分が緑色で色あせています。ボクヒとヨワの姿は、墨線で輪郭が描かれた後、赤色と白色の顔料が厚く塗られて完成しました。背景には太陽と月、星座が描かれており、一つの小宇宙が再現されています。絵の細部表現は精巧ではありませんが、色彩は鮮明で構図はバランスが取れており、注目される作品と言えます。また、この作品は中国と中央アジアの要素が混合されたトゥルーパン美術の特徴をよく示しています。トゥルパン地域はかつて漢族文化の影響を受けた場所であり、ここで出土した副葬品には中国的な素材や特徴がよく見られます。ただし、顔と手の陰影表現や太陽と月の形状には、中央アジア的な特徴がよく表れています。なお、この絵の材質は繊維であり、麻の糸を使用して織られています。絵の分類は、社会生活の中の儀礼生活に属しており、賞状として使われたものです。絵の大きさは、縦1885cm、横93.2cmです。",
    "QA": [
        {
            "question": "この絵はどこで発見されましたか？",
            "answer": "この絵はトルファン地域のアスタナ墓から発見されました。"
        },
        {
            "question": "絵のモチーフは何ですか？",
            "answer": "絵のモチーフは中国の天地創造神話に登場する福姫と女瓦です。"
        },
        {
            "question": "絵の中央に描かれているのは何ですか？",
            "answer": "絵の中央には福姫と女瓦の2人の神が向かい合った姿勢で描かれています。"
        },
        {
            "question": "絵の下半身はどのような形をしていますか？",
            "answer": "絵の下半身は人の姿とは異なり、蛇の形にねじれています。"
        },
        {
            "question": "絵を描く際に使用された象徴物は何ですか？",
            "answer": "絵を描く際に使用された象徴物はコンパスと曲尺です。"
        },
        {
            "question": "絵を天井にかける際に使用されたのは何ですか？",
            "answer": "絵を天井にかける際に使用されたのは釘です。"
        },
        {
            "question": "絵を描いた布の材料は何ですか？",
            "answer": "絵を描いた布は麻で作られており、最近の麻よりも分厚い感じがあります。"
        },
        {
            "question": "絵の背景には何が描かれていますか？",
            "answer": "絵の背景には太陽と月、星座が描かれています。"
        },
        {
            "question": "この絵はどのような美術の特徴を示していますか？",
            "answer": "この絵はトゥルーパン美術の特徴を示しており、中国と中央アジアの要素が混合されています。"
        },
        {
            "question": "この絵はどのような儀礼に使用されたものですか？",
            "answer": "この絵は社会生活の中の儀礼生活に属しており、賞状として使われたものです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 568,
        "QA": 354
    }
}